Codificar robots és una activitat educativa familiar que convida a reflexionar sobre la relació que es pot establir entre humans i robots. Per a això, els participants tindran una experiència gamificada maker, és a dir, una proposta lúdica en la qual manejaran elements característics dels jocs.

L’objectiu general d’aquesta activitat és obrir una porta als participants al món dels robots i el pensament computacional a través de l’experimentació maker, el joc i la realitat virtual.